\newif\ifvimbug
\vimbugfalse

\ifvimbug
\begin{document}
\fi


\subsection{Implizite Oberflächen (7 Punkte)}
\subsubsection{3 Punkte}
$f(x,y,z) := x^2 + 2y^2 + 4z^2 - 10 = 0$ \\
$r(t) = \begin{pmatrix} 0 \\ 0 \\ 0\end{pmatrix} + t * \begin{pmatrix} 1 \\ 1 \\ 1\end{pmatrix} = \begin{pmatrix} t \\ t \\ t\end{pmatrix}$ \\
$f(r(t)) = 7t^2 - 10 = f(t)$\\
$f([-4,2]) = 7 * [-4,2]^2-10 = 7*[0,16]-10 = [0,112]-10 = [-10,102]$ \\
$f'(t) = 14t$ \\
$f'([-4,2]) = 14[-4,2] = [-56,28]$ \\
Wird gesplittet in $[-4,-1]$ und $[-1,2]$. \\ \\
$f([-4,-1]) = 7[-4,-1]^2-10 = 7[1,16]-10 = [7,112]-10 = [-3,102]$ \\
$f'([-4,-1]) = 14[-4,-1] = [-56,-14]$ \\
$f(-4)*f(-1) = 102 * -3 = -306 \rightarrow$ genau eine Nullstelle in [-4,-1]. \\\\
$f([-1,2]) = 7[-1,2]^2-10 = 7[0,4]-10 = [0,28]-10 = [-10,18]$\\
$f'([-1,2]) = 14[-1,2] = [-14,28]$ \\
Wird gesplittet in $[-1,0.5]$ und $[0.5,2]$. \\ \\
$f([-1,0.5]) = 7[-1,0.5]^2-10 = 7[0,1]-10 = [-10,-3] \rightarrow$ keine Nullstelle. \\\\
$f([0.5,2]) = 7[0.5,2]^2-10 = 7[0.25,4]-10 = [-8.25,18]$ \\
$f'([0.5,2]) = 14[0.5,2] = [7,28]$ \\
$f(0.5)*f(2) = -8.25*18 = -148.5 \rightarrow$ genau eine Nullstelle in [0.5,2]. 

\subsubsection{2 Punkte}
\textbf{i)} Beschreibt eine Fläche entlang der Achsen z und -y.\\
$N = \bigtriangledown f(P_0) \neq 0$ ist Normalenvektor. \\
$\bigtriangledown f = \begin{pmatrix} \frac{\delta f}{\delta x} \\ \frac{\delta f}{\delta y} \\ \frac{\delta f}{\delta z}\end{pmatrix}$ \\
$\bigtriangledown f_1(P_0) = \begin{pmatrix} 0 \\ -1 \\ 1\end{pmatrix} \neq 0 \rightarrow Normalenvektor$ \\ \\
\textbf{ii)} Elliptisches Paraboloid um -4 in z Richtung verschoben.\\
$\bigtriangledown f_2(P_0) = \begin{pmatrix} 2x_0 \\ 2y_0 \\ 0\end{pmatrix} \neq 0$ \\ \\
\textbf{iii)} Kugel mit dem Radius 2 und dem Mittelpunkt = (2, 3, 2).\\
$\bigtriangledown f_3(P_0) = \begin{pmatrix} 2x_0-4 \\ 2y_0-6 \\ 2z_0-4\end{pmatrix} \neq 0$ \\ \\
\textbf{iiii)} Ellipsoid\\
$\bigtriangledown f_4(P_0) = \begin{pmatrix} 2x_0 \\ y_0 \\ 4z_0\end{pmatrix} \neq 0$ \\ \\

\subsubsection{2 Punkte}
\textbf{i)} \\
$Kugel = f_k(x,y,z) := (x-4)^2+(y-3)^2+(z-5)^2-(2^2) = 0$ \\
$Box = f_b(x,y,z) := y \geq 3$\\
$\cap(f_k,f_b) = max(f_k,f_b)$ \\
\textbf{ii)} \\
$Kugel = f_{k5}(x,y,z) := (x-4)^2+(y-3)^2+(z-5)^2-(5^2) = 0$ \\
$Kugel = f_{k4}(x,y,z) := (x-4)^2+(y-3)^2+(z-5)^2-(4^2) = 0$ \\
$(f_{k5}(x,y,z)\setminus f_{k4}(x,y,z)) \cap f_b(x,y,z) = max(max(f_{k5}(x,y,z),-f_{k4}(x,y,z)),f_b(x,y,z))$